印象深刻既句子／詩句

一直好鐘意現代文學同古典文學 感覺連登比較少人討論
拋磚引玉先
首先想介紹下朱生豪
佢係翻譯莎士比亞名世既一代巨匠，同時被譽為「世上最會說情話的人」

「我想作詩，寫雨，寫夜的相思，寫你，寫不出。」

「總之你是非常好非常好的，我活了二十多歲，對於人生的探討的結果，就只有這一句結論，其他的一切都否定了。當然我愛你。」

「寫一封信在你不過是絞去十分之一點的腦汁，用去兩滴眼淚那麼多的墨水，一張白白的信紙，一個和你走起路來的姿勢一樣方方正正的信封，費了五分鐘那麼寶貴的時間，貼上五分大洋吾黨總理的郵票，可是卻免得我食不甘味，寢不安席，無心工作，悲觀厭世，一會兒恨你，一會兒體諒你，一會兒發誓不再愛你，一會兒發誓無論你怎樣待我不好，我總死心眼兒愛你，一會兒在想像里把你打了一頓，一會兒在想像里讓你把我打了一頓，十足地神經錯亂，肉麻而且可笑。你瞧，你何必一定要我發傻勁呢？就是你要證明你自己的不好，也有別的方法，何必不寫信？因此，一、二、三，快寫吧。」

「醒來覺得甚是愛你。」

也無風雨也無晴

另外一位比較冷門既詩人 － 李元勝
算係我睇過最浪漫溫馨既詩

我想和你虛度時光
李元勝

我想和你虛度時光，比如低頭看魚
比如把茶杯留在桌子上，離開
浪費它們好看的陰影
我還想連落日一起浪費，比如散步
一直消磨到星光滿天
我還要浪費風起的時候
坐在走廊發呆，直到你眼中烏雲
全部被吹到窗外

我已經虛度了世界，它經過我
疲倦又像從未被愛過
但是明天我還要這樣，虛度
滿目的花草，生活應該像它們一樣美好
一樣無意義，像被虛度的電影
那些絕望的愛和赴死
為我們帶來短暫的沉默

我想和你互相浪費
一起虛度短的沉默，長的無意義
一起消磨精緻而蒼老的宇宙
比如靠在欄杆上，低頭看水的鏡子
直到所有被虛度的事物
在我們身後，長出薄薄的翅膀

比較出名既詩人 － 顧城
佢既生平同詩句一樣咁傳奇

你不願意種花，你說，我不願看見它一點點凋落。是的，為了避免結束，你避免了一切開始。
—顧城 《避免》

你，
一會看我，
一會看雲。
我覺得，
你看我時很遠，
你看雲時很近。
—顧城 《遠和近》

點解呀

介紹一個唐朝詩人先 大家應該都會認識 但唔知佢係一個詩人
佢就係唐末自立為帝，引起黃巢之亂既黃巢啦
雖然史家曰：唐室實亡於黃巢起兵，但我依然最愛佢既《不第後賦菊》

待到秋來九月八，我花開後百花殺。
沖天香陣透長安，滿城盡帶黃金甲。

黑夜給了我黑色的眼睛，我卻用它尋找光明。
－《一代人》

無量春愁無量恨，一時都向指間鳴
我亦艱難多病日，那堪更聽八雲箏

為賦新詞強說愁，同埋句末 卻道天涼好過秋
有好深刻體會

《回答》北島
卑鄙是卑鄙者的通行證，
高尚是高尚者的墓誌銘，
看吧，在那鍍金的天空中，
飄滿了死者彎曲的倒影。
冰川紀過去了，
為什麼到處都是冰淩？
好望角發現了，
為什麼死海裏千帆相競？
我來到這個世界上，
只帶著紙、繩索和身影，
為了在審判前，
宣讀那些被判決的聲音。
告訴你吧，世界
我--不--相--信！
縱使你腳下有一千名挑戰者，
那就把我算作第一千零一名。
我不相信天是藍的，
我不相信雷的回聲，
我不相信夢是假的，
我不相信死無報應。
如果海洋註定要決堤，
就讓所有的苦水都注入我心中，
如果陸地註定要上升，
就讓人類重新選擇生存的峰頂。
新的轉機和閃閃星斗，
正在綴滿沒有遮攔的天空。
那是五千年的象形文字，
那是未來人們凝視的眼睛。

作呢首詩正正就係文革之後，大量年青人係呢個混亂既時代覺醒左
感覺都適用於而家既香港

欲說還休。

《白雪歌送武判官歸京》 岑參

北風卷地白草折， 胡天八月即飛雪。
忽如一夜春風來， 千樹萬樹梨花開。

「北風席卷大地，白色的草被刮得折斷了，塞北的天空八月就飛撒大雪。

忽然好像一夜春風吹來，千樹萬樹潔白的梨花斗艷盛開。」
成個意境

仲有以前讀知魚之樂，明明兩個小學雞鬧交，咁都可以流傳百世

以色事人者 色衰而愛馳

我思故我在

膽小鬼連幸福都害怕 碰到棉花都會受傷

How do I love thee? Let me count the ways

夏目漱石：今夜月色真美

《這也是一切》舒婷

不是一切大樹
都被風暴摺斷；
不是一切種子
都找不到生根的土壤；
不是一切真情
都流失在人心的沙漠里；
不是一切夢想
都甘願被摺斷翅膀。

不、不是一切
都像你說的那樣！

不是一切火焰
都只燃燒自己
而不把别人照亮；
不是一切星星
都僅指示黑暗
而不報告曙光；
不是一切歌聲
都隻掠過耳旁
而不留在心上。

不、不是一切
都像你說的那樣！

不是一切呼籲都沒有回響；
不是一切損失都無法補償；
不是一切深淵都是滅亡；
不是一切滅亡都覆蓋在弱者頭上；

不是一切心靈
都踩在腳下、爛在泥里；

不是一切後果
都是眼淚血印，而不展現歡容。

一切的現在都在孕育着未來，
未來的一切都生長於它的昨天。

希望，而且爲它鬥爭，
請把這一切放在你的肩上。

支持

g 持